西環碼頭突襲收檔

西環公眾貨運裝卸區「防疫措施」內容如下：
一 出入碼頭人士須出示有效安全卡/工作證方能進場
二 如未能出示有效證件，需要聯絡碼頭內商戶以證明為起卸貨物工作相關人士

葉錦龍 Sam Yip
8 小時 ·
【3·1起封閉西環碼頭 咁大件事唔諮詢當區區議員？！】

「由於疫情關係」，3月1日起，#海事處 將封閉俗稱 #西環碼頭 的 #西環公眾貨運裝卸區，公眾須出示有效安全卡/工作證方能進場，但處方從未就是次安排事前諮詢中西區區議會及當區區議員，在決定後亦未有主動通知議會及議員。

葉錦龍於昨日傍晚得悉後，需要向海事處直接致電才得以確認措施屬實。當刻海事處雖然表示已就措施聯絡民政處，但葉錦龍分別向交運會秘書及民政專員確認，交運會秘書表示未有收到部門聯絡，而民政專員則指民政處只比葉錦龍早得知措施約一小時，事前亦未有收到部門諮詢意見。

葉錦龍雖然立即分別向海事處及民政專員要求暫緩相關措施，並設立會面讓部門、議員和持份者一同會面商討方案，但仍然遭到拒絕。

西環公眾貨運裝卸區「防疫措施」內容如下：
一 出入碼頭人士須出示有效安全卡/工作證方能進場
二 如未能出示有效證件，需要聯絡碼頭內商戶以證明為起卸貨物工作相關人士

海事處在未有諮詢當區議員及區議會的情況下，單方面推行影響區內居民福祉的措施，做法不能接受。葉錦龍將會繼續跟進，要求海事處作出解釋及交代。

#instagrampier
#saiwanpier

打卡lol會唔會偽造張證入去㗎

綠卡堂會長期爆滿

今日應該爆人

今日去埋先屌

啲貨船有支那黑工?

綠卡？

德政
碼頭業工作地方地俾班垃圾當係打卡聖地，好撚好玩？

綠卡正常人都拎到喇

MD基於安全 所以先咁做喇
(俾班打卡友玩死)

本身果到其實多貨上上落落
少少人去就話
但而家多人到年宵咁 根本唔怪得晒要封

一早要封啦 人地工人走去造貨
班打卡友就走去釣魚 bbq 自拍

我以為夜晚先多人添
原來日頭都多人
俾人玩串左個party

冇得打卡比啲毒撚丁了

香港的貨運司機係上邊比人隔離咗好耐，架車要響特定地方停，跟住個司機就要落車隔離，然後全車消毒，比佢的司機開去收貨（當然要收錢），然後駛返黎，交番比你駛落黎，

邊有林鄭咁好死，一早就比的中籍司機可以免檢落黎通街走

勁撚多靚女去打卡呀

再者，旁邊堅尼地城已經有海濱長廊
已經冇理由俾班港豬打卡

今日已經入唔到去

擺明就係海事處收到風，係某大支野國度落黎既船有高風險人仕會自出自入~

有人去個度跑步架屌

連登仔實情同強國人一撚樣都係咁重奴性。政府封地方唔比你去，又少一個公共空間，竟然咁多人護航仲要拍晒手叫好

睇完覺得封都合理
d人真係乜都做得出

一向都唔比外人入
之前唔得閒理 班人就越玩越癲
玩寸左個場 現在人地搵個原因封場
成班撚樣出黎屌返人地轉頭
真係惡撚過大陸班暴發戶

藍卡先得
綠卡應該唔比入

香港人是要管的

十幾年前畀人自出自入，到而家收皮，多得班街童偽文青唔檢點

封得好..
根本人地果度唔預你入去
個個港豬入去打卡懶chill唔知做乜鳩

好啦 皆大歡喜
全世界都冇得入啦
做人就係唔識檢點尊重下既
去隔離長廊玩啦

1，2，3，4有冇新聞
定係作得就作 attention seeking

切狗賓周咁仆街

屌你地老母 成班香港人同蝗蟲冇分別 咁多年相安無事嘅一個散步地方搞到封撚咗 多撚謝

五毛？

大家都香港人，土地共享唔得嘅？

唔覺得封有問題
玩爛左就係咁架啦
香港人太多
樣樣野都逃唔過玩爛既命運

搞串左個party人地封場都正常啦
反正之前都係隻眼開隻眼閉
而家人地都係渣番正黎做

覺得封係好合理，本身就工作地方，比你打卡係人情，唔自律玩爛左咪渣正做
下一個地點我估係浩和街

支持 打卡撚收皮
我有綠卡彈出彈入咬我食

隔離果爛本來幾個碼頭已經因為要起海濱徑被政府封左
而家D船要去晒最邊邊上落貨
但又一大班人阻鳩住晒
一早應該封啦
又無欄杆 又多車 又多工人

抵撚死
快啲封埋西環泳棚

推

攬炒巴做到嘢一齊唔好打卡

堅尼地城海傍之前都畀人玩撚爛哂

傻撚MK硬闖人地方阻住人做嘢
而家喺度聲大大
不如開放你哋屋企比我入去打卡啦柒頭

之前坐遊艇經過見到一大堆人好似排隊等跳海咁

咁都5毛真係笑鳩死人

打風都成堆人企喺海旁戇撚鳩鳩咁，之後開間咖啡店，就成堆支蟲企出馬路阻鳩住哂

跑步都要帶張綠卡

封得好

靠班撚樣自律 多鳩餘

夜晚都唔得?

海濱徑無封
係再入去到碼頭個段

有咩好屌
政府想封咪封
你又唔會無啦啦走入去

個度係幾舒服
有D高雄駁二feel

你唔撚共享埋你屋企？

好變態

cls露營
有冇帶埋酒
呢啲咁唔自律的行為同支那人有咩分別

咁唔快d同女朋友衝入去影相打卡一波。 飲哂d水落地

老實講句 香港人都自私

入面條長直路都有人跑

冇fc啵

不過果度本身就封架啦

有無諗過香港都多咗好多蝗
每年都淨流入5萬蝗以上

當然香港人都係會玩爛個場

香港人自私程度拍得住支那人

上年疫情,大家都好撚得閒
大把人去行山搞到成地垃圾
去西環碼頭仲方便, 行5-10分鐘就到
成班癲人當正個碼頭係自己地方
之前去既人未最多未影吓相, 散吓步

無區議員fc唔撚信
中西區區議員全部後生，呢d新聞完全無聽過

屌 班忽然行山撚可以行到座山爛晒真係第一次見

之前維修區打卡都係
又係比班人玩爛哂
D車剷埋上草地,又係度野餐
再近期酒店book一間房,成棚人走入去開P

連登仔見人折墮就高興
理得你咩事

知唔知幾多人係會跑入去碼頭 嗰條咁嘅海濱徑窄到閪咁 跑幾步又要停 成條路都係人

本身就唔係一個公共空間

真，請問你屋企係邊？一陣黎坐下

依家個問題係連當區區議員都冇通知過

要封都封跑道尾先啦…
班人停響路中心影相以為拎正牌咁。

唔只上年 而家都係keep住好撚柒多垃圾
清完一次過幾日又打回原形
打卡撚
無得救

港共政權你都撐？
五毛

政府地 點同私人地？

知
但連登仔唔係因為呢啲嘢支持封
而家見人折墮好開心，所以支持封

星期六日去都唔多見有人上落貨

其實個度本身車出入都要拍卡
係D人係出口行入去

隨便係網上搵到
痴撚線多人到

一向唔係公眾地方, 通知區議員做乜9 ?
你屋企關埋大門要唔要通知同層其他單位
條區議員自己想出黎威, 但7左, 你要大家跟住佢跳落去?

唔係咪爭取到係囉

淨係放火呢啲都冇可能一單新聞都冇

政府土地同私人地方都唔識分？

已經爭取到隔離幾個碼頭做公共空間 做海濱徑
仲想尺進寸

點解唔得？
咁靚嘅地方唔應該封囉

而家啲香港人周街露營

剪人隻狗果個 希望你俾人剪返

不如你要求紅館平日開放廁所出黎比大家用啦

土地規劃應該叫你去做
叫晒D船上陸地上落貨
或者香港唔做物流

Share警署消防署黎用啦戇鳩

本身就唔係開放比公眾，點解要通知
你屋企幾時開放？有無通知區議員？

啱啊，香港所有影相靚嘅地方都應該封撚曬佢，所以靚嘅歷史建築都應該拆撚曬佢
香港人專心搵錢得㗎啦，唔撚洗發展同保留任何同藝術有關嘅野，個碼頭都最好拆撚埋佢起多幾棟豪宅商場，搵錢肯定多過用黎做碼頭啦

屌你老母 用你logic 國安法都合理啦

你條毒撚未去過要上網搵相

比你玩到咁耐算係咁
成班人玩爛左, 其他人未去過
就咁比呢班人玩到封
遲D行山郊區,流水響果D睇怕一樣係咁

知唔知有冇封埋去堅尼地城嗰段 如果封埋嗰邊好癲

點解要通知區議員

好撚自私

囡囡

依家啲文青真係惡

假膠feel 唔駛再理

你都傻既突登拉埋黎講
平時如果普通散步 跑步影相打卡 都咁耐咁多年唔見佢封
如果唔係有人投訴我唔信佢無啦啦會封 人地私人地方黎
假設個男仔講既野係真 如果你公司無啦啦比人放火虐狗玩爛哂你封唔封？

住開依頭，一直都知依度唔係公眾散步位，但依度真係我地中西區居民一個「抖氣位」，所以我理解唔係依區既巴打唔撐區議員既原因，但亦好明白點解d區議員會咁大反應...

俾人玩爛左

同d新蒲崗band仔一樣
玩爛左就出嚟叫
但又唔諗下係咪真係個場比人玩爛左

平時靜靜地玩, 邊有人理
D友係度野餐露營
仲有D戇鳩係度開好似城市論壇
拎人地上落貨木板坐係度圍埋一齊討論

人多就品流複雜

因為政府土地係屬於香港市民每一個
有無聽過一地多用？

屋企係私人地方

九唔搭八乜而家封曬咩
你得一個地方影相？

打斷狗狗對腳，同活生生劏狗好撚誇張

坦白講，人多我覺得都唔使一定要封，唔阻住正規作業我覺得ok。

但如果真係玩爛到好似上面d 巴打分享咁，連火都放埋，咁我地都只可以硬含依個懲罰

ps:玩爛既個班祝佢屋企都俾人咁玩

玩爛咗係真
自律嘅人比自私撚玩死
親眼見過有人去camping咁扎營食野咁
痴撚線

個區議員自己無搞清個場非公眾地方咁簡單既事
就想出黎威攞掌聲, 直接去怪9碼頭封場, 真係惡到呢 ....

私人戶外地方點解可以唔俾公眾入？咩野道理
區議員做野

西環碼頭根本係香港最後一撻unregulated 嘅海濱空間，同區街坊不嬲習慣咗夜晚食完飯嚟散步傾計，HKU 學生就嚟拍下拖。其實一直相安無事，因為多外人入去嘅時間都係平日夜晚或者星期六日，碼頭基本上唔會有任何operations，又點撚會阻到人做嘢呢？都未計依家根本好少會用嚟落貨，係變左比人stack 咗唔少建築用料/ 廢料咁解。同埋就我所見，絕大部份都好珍惜呢個空間，唔會亂搞鳩周邊啲嘢，垃圾自己帶走

樓上啲唔出街毒撚咁都可以支持封西環碼頭，真係好撚笑，心態完全同2019年啲馬來西亞新加坡佬乜鳩都唔知就話香港人好撚暴力支持鎮壓香港人一樣。你唔係呢個社區生活就收嗲啦屌你老母，咁撚鐘意比人管嘅賤種

利申：前HKU 學生 + 住左幾年西區，識親嘅人都好鐘意+珍惜呢個public space，冇聽過有人話要取蹄左佢，係得啲唔撚關事亦唔撚會嚟呢區嘅眼紅毒撚先至係度聲大大

早就要ban
不過政府乜都用防疫做理由就on9
.
宜家擺明無支那肺炎就政府停頓
萬能599G

點睇樓上果幾單野

覺唔覺你呢啲怨婦式單打好柒
唔諗下啲人係碼頭做過啲咩先會搞到咁？戇鳩鳩

比人玩爛咗啦，就算閒日都多人到癲
之前又有人放火爆樽攪到要報警
我支持唔比公眾入

利申住咗西環30年，久唔久都會去碼頭跑步散步釣魚

香港人其實都幾悲哀
西環啲樓起到密密麻麻 有啲新盤仲賣緊30k一尺 但係竟然連一個似樣啲嘅公園都冇

fail，雖然假日會少啲，但唔係無operation。

新香港人

要入嘅實有方法入去
之前已經封過一次

成班垃圾玩到爛晒 個個當大爺咁

大哥, 果個地方得你一個熟咩
你都識講咩, 舊時平日開工時間無乜人
但上年呢?
突然多左好鬼多人日頭時間又鬼好鍾意呼吸新鮮空氣
都係果句, 比人玩爛左就唔好怪人渣正黎做

一定係藍絲

以前細個真係會食完飯落去行，好悠閑，朝早就比人做野冇人會去
依家仲逼過花市
出咗名之後都冇乜去過，啲人可以霸晒成條路影相影九萬幾年，你行過佢仲要話你
見過有人玩火燒到兩三米高，露營燒烤都有見過

又係葉錦龍個仆街
邊撚個選佢出嚟㗎

一大堆Pr個風向point就係
「搞串左個party」

「香港人抵死」

潛移默化之一香港人冇自由都係抵死
同樣地做PR一毛既人人生冇自由都係抵死

相比 山系既 郊野公園 行山觀星

香港作為一個沿海城市

海系既 碼頭海濱 沙田灘營火 其實更具特色

雖然呢個係私人地方，但以前一直都俾人入，點解而家可以未得到區議員同埋居民同意之前就封場？

依d 真係仆街來，係唔係唔識「閒人免進」係點解，以為去左酒樓

嗰個位一跣手跣腳就跌落海，要搞到好似湯告魯斯拍潛入戲咁就冇意思la

同意

呢po話封得好嘅個班連登毒撚個個point都係因為唔想見到人「打卡」，所以封得好。根本都痴撚線，唔想見到人「打卡」就話要封撚咗個咁靚嘅地方，連打卡咁小事都要眼紅班人到底現實係幾撚失敗。

香港呢一類又靚又舒服嘅public space已經越黎越少，所以難得發掘到一個就會好多人一窩蜂咁去，太多人係唔係幾好但點撚解責任會係去欣賞呢片空間嘅人度？唔諗下點撚解香港嘅規劃會搞到今時今日咁撚樣？有少部分人玩爛就屌撚曬全部有份去嘅人？

作為居民我好撚唔想agree, 但睇睇下d 巴打分享個幾單case真係不得不含淚認同你最後個句

係咁嫁啦
你跑下步,食飽飯散步
我又唔信佢封
根本D友好鍾意愈玩愈過份
係要引到人注意先得
玩串果班仲要無責任拍拍蘿柚走人
繼續玩爛其他地方

弱智狗先信
貼嗰條友應該係啲傻鳩藍絲嚟

好多支那大種狗
唔禁止即係默許 你依家無權阻我 以後都冇
我以前XXXX 不嬲XXXXX

似唔似啲廢老

事實就係有街外人搞串個party 人多品流就雜
每個地方都有佢既承載量
夜晚的確成日都成堆街童係度踩板煲煙打邊爐燒野食
靜靜地散步放狗 一直咁多年 唔搞鳩人地啲野會突然咁？

利申：前HKU 學生 + 住左十幾年西區，識親嘅人都好鐘意+珍惜呢個public space 但係好肯家同你講唔係全部人都會囉

已經唔係淨係打卡影相咁簡單
係放火、留低大量垃圾、破壞入邊租客既財產

最撚慘就係班街坊 中西區休憩空間已經冇乜
而家連個散步慢跑放狗嘅碼頭都冇撚埋

堅城個新公園開無耐已經逼過西

咁講權利講自由唔洗講義務？入人地地方仲唔洗規矩 比人趕出黎係抵死wor

嗰度本身係人哋做嘢嘅碼頭，貼晒警告唔係做嘢禁止進入叫做public space咩
係咪應該要取消個碼頭比人入去玩呀

關佢撚事咩而家話封又唔係佢 佢又做唔到咩決定

做過D咩？

仇打卡港女仇到支持政府

侵佔人地空間
仲話人地逼害佢
咁撚似隔離執政黨

笑撚死連登仔笑人玩爛咗
但根本你哋好多嘢都係咁
一有啲嘢放寬俾你哋就會即刻有 “有得玩，點解唔玩？”嘅心態去諗盡所有方法去玩爛佢
玩爛都算 仲好撚鍾意大大聲周圍唱以為好威
其實就同呢班玩爛個碼頭嘅人冇分別
所以根本不用分那麼細 大家都是支那種

咁咪比兩舊水讀番張藍卡番黎囉

咁點解唔係針對個班垃圾人種黎懲治？一定要去到直接封場咁極端同解決到根本問題？個班人冇咗呢個場俾佢玩爛，你估佢地就唔會搵下個場黎玩爛？點解發現呢啲野嘅當事人唔直接屌柒佢地，我次次見到一定大大聲屌，亦正因為個場多人去，我帶頭屌次次都一定大把人幫口，但大部分香港人都硬係唔肯做開口嗰個，心入面屌完然後返屋企上網鬧，咁樣係解決唔到問題。

正如香港俾蝗蟲玩到爛曬，係未就要封香港變新疆，香港人活該冇自由？香港住咗3萬隻垃圾曱甴，就代表全部香港人都係一樣？嗰班放火破壞嘅人同係度享用空間嘅人有咩直接關係？

啲人可能會走去卑路乍灣新開嗰個area或者中山公園

陣酸味重到

咪住先 邊撚到藝術
唔係上ig打個卡就當藝術呀？

其實果個area上落貨比普通人入都危險啦。

其實都幾諷刺，舊時一街都係海邊位
除左港島同新界部分地方
由美孚一路延伸到渡船角、尖沙咀海邊真係可以行晒
而家俾公路斬斷晒，或者d景觀俾d所謂豪宅擋晒
睇海反而成為特權象徵

連登仔：
最好封晒所有打卡點、酒店、酒吧

差幾遠

留名睇以後成個海傍都係狗屎

新不如舊
住九龍真好羨慕西區個frd成日環島跑

個解決方法咪係格隔起咗個新公園囉
個碼頭多人已經唔係今日先發生
起馬持續咗4~5年
管理公司都隻眼開隻眼閉，係最近真係太過份

你有冇去過先，個度係好多人不過真係完全唔覺得危險，星期六日係好少上落貨，少到接近冇

同埋未有疫情前係冇咁多人，而家雖然多人但都因為疫情少咗超多船，所以我覺得可以話抵銷返

同埋最可悲嘅係香港一個海港城市，真係掂到海嘅公共空間少之又少，所以錯嘅係規劃，唔係人

係外國城市越近海嘅地方起嘅樓會越矮，香港就掉撚番轉，越貼住海就起越多樓越高越密，擋撚住曬後面之餘仲冇撚曬公共海濱空間

呢個po大把呢啲人

夜晚有人玩火

有見過港女同鬼佬係到野餐有飲紅酒

呢D地方唔夠chill
叫班人去公園打卡有失佢地身份
南山邨, 西碼呢D先夠哂chill
可惜2個地方因為疫情封左
如果唔係同出旺角無分別

岩LA 阻撚住晒!個撚個打卡做咩撚!

如果個個都只係入去行下影下相睇日落就冇咩問題
但太多人唔守規矩係到爬上去貨櫃頂
同埋留低垃圾污染環境等等
搞到影響到碼頭

好撚憎偽文青扮抗爭食撚屎!文咩撚打青,多撚魚!
個個好似病撚咁!

碼頭 公共空間？
碼頭係公園咩

呢個時候就唔識
俾你係人情
唔俾係道理

好同意！

啱㗎啊，封曬所有打卡點！

點解？

因為冇女冇fd同我去打卡囉

我唔要自己有！

我要人地都冇！

堅尼地城海旁條路啲人影相企撚晒喺馬路到 仲衰

下晝至日落嗰陣先係最撚多人

冇人同你打卡真係好慘

有冇去過窄撚到仆街 點跑啊

只能講，因為⼀部分垃圾既不自律
而造成今日人地要揸正黎做既局面
疚由自取 無話可說

未試過日頭去
不過個碼頭應該朝早先多交收？

抵撚死

合理 佢原本就唔係一個公眾碼頭
俾你入係人情 唔俾你入係道理
屌你地班冚家剷入去又打卡又整爛啲嘢又乜又剩
人哋離島區其實主要係靠呢度運送日常貨
結果啲豬閪入嚟打卡影相全部唔撚戴口罩
喺度野餐 食完啲垃圾由鳩佢吹晒落海
將人哋運貨啲卡板搬嚟搬去 整撚到爛晒
係人哋啲貨櫃噴漆 結果要由貨運公司自己賠錢
早幾年前竹棚啲狗俾人打撚到見骨要人道
就係因為成日有班撚屌入嚟唔自律
住左西環20幾年 以前從來都冇呢啲事發生
啱呀 咁大家一齊唔好用囉

嫌窄咪跑入邊去到中山公園出返黎lor
大把人照跑啦

咁就真係過份
個場人地開工用
野餐露營真係痴撚線

一切分歧都拉落pr
係好既唔洗反思事實係咪真係有人玩爛個場
再者你呢d說話有咩人唔識講
永遠都視自己被人打壓就係可憐
而唔反思去果度既人係咪做緊d適合既野

我聽過，話似男兒當入樽某地個打卡點
搞到支那人都去打卡

日落位嚟，當然係呢個鐘數多人去影相

有冇得fc，真嘅話好撚離譜

出入地盤用嘅綠色咭
証明自己上過安全堂
唔係去美國用嗰張

成班係個到踩板

其實嗰個位都幾危險 唔明點解d人咁大膽

想知是否屬實

不過咁
果度算係工作地方
有咩意外 碼頭/所屬船公司範圍係有機會要負責

正如人地公司嘅貨倉都唔會俾你入去

連登仔：

仲要封曬所有partyroom！

總之一句講曬，所有同friend聚會嘅地方，拍拖嘅地方，全部同我封撚曬佢！！！

我唔要見到有人打卡，唔要見到其他人有任何社交行為！！！

其實我印象中有一排（可能差唔多十年前？）係請咗實q喺度睇實 唔俾街外人入 唔知點解後尾又無咗

老老實實人地落貨埋碼果d真係唔小心fing到你都唔知點賠

係，講嘢啲口氣可以將弱智小學雞加八婆示素混合埋一齊，得佢地先做到

到時會搵區議員告返碼頭負責人轉頭
投訴寫信搞鳩人地仆街最叻

個個公園無記錯係叫低管理度公園
踩板係無問題，夜晚好多人開party 飲酒

肯撚定會，明明佢地自己行入去，咁多人入去保安閘得幾多個，出事咩肯定要東主/佔用人賠

條banner幫佢諗好左啦 ....
碼頭暴政打壓街坊權益
成功爭取碼頭再次開放

住左附近好多年
夜晚見過人燒野食
但多數人都係行下影相吹水
無咩留低垃圾

人地吊緊貨唔識行遠d 要大聲"喝"佢
鏟車搬貨 d人都行正路中心
有貨車要駛走 大人掛住傾計任得d細路仔係正中間踩單車

而家去到邊都好 好多人都認為成條路係得佢行哂

agger
玩串party呢D不嬲港G特色
正正經經跑步散步唔得
最鍾意搞D高調另類野引人注意
好彩佢封得快,如果唔係又一堆人衝入去又RIP又打卡

鏟車佬好恐怖，成日都開得好快
好多時我都等佢埋到位鏟先行

著火係搵到呢單

我覺得行下飲下野冇咩問題 自己完左執返乾淨就算
但問題係啲人太過分

但一出事就乜撚責任都係對方錯晒

真，個到好多老人家夜晚吹海風散步
而家比d 仆街攬炒

係咪弱智，碼頭不嬲都要證，唔係任出任入，差在有無執正黎做，關區議員撚事？當撚左自己區長？

毒撚係同朋友去

政府土地嚟

又話三月一先封？
今日已經封咗

小學去個度放狗
而家十幾年後終於封咗lu

on 9 人地貨櫃碼頭係撚公眾地方

抵丫

香港係有班人自己唔識規矩玩串左個場

晚晚跑步又唔見有人露營既 不過真係見過啲口靚仔跳上去貨櫃上影相 拍mv 大媽跳廣場舞 係愈來愈誇張 我諗封陣比大家反思下係咪真係下下玩爛佢先安樂 過排睇下當區居民可唔可以幫幫手搵區議員去講講囉

香港所有較為靚d既地方都會封架啦
之後一大班人覺得正常
都慣左 大家睇法唔同費時嘈

成日好多人打卡個位，都唔去得？

就係封最多人嗰個位
人少封嚟做咩

但係人地本身係碼頭嚟 要怪就怪班文青自己唔識尊重自己 佢地整爛碼頭啲野你唔講？一句藝術大撚晒？

其實老實講
人地個到係海事處工作地點，人地已經隻眼開隻眼閉比啲平民入去散步。
但有左疫情之後係咩時間都勁多閒人走入去，好多仲係一朝早人地上緊貨個時入去阻住人做野
燒貨櫃同搞狗個單野係真既 唔洗等FC
因為我每日黃昏同夜晚都會係碼頭到放狗
見證哂依啲事

搞狗個d咩事咁大仇口

仲有啲自私狗主

周圍放隻狗 喺地下痾屎痾尿

以為搵啲水 射兩嘢 就無味

無人知 人地隻狗只係係個檔口到 唔會搞人
第二日就聽到話隻狗傷哂

D垃圾mk

夜晚好多mk係到飲酒 之前有晚佢地飲完酒之後周圍爆樽
有啲碎片整到個婆婆 之後人地報警
但等得啲polo黎啲mk都走哂

十年前係接近無人
假期都係

而家講緊日頭
夜晚啲人跑步吹水多

[url]

西環打卡熱點「天空之鏡」 貨櫃屋遭縱火

[/url]

雖然我都唔鍾意班文青，但我唔會仆街到見到野爛咗就屈係文青做囉

我自己親眼所見破壞嘅多數係班死mk，廢中，蝗蟲

我自己去就從來唔會打卡但都唔會討厭打卡嘅人，我唔鍾意做嘅野唔代表就係錯嘅，唔似連登仔自己唔鍾意嘅就一定係十惡不赦，嚴人寬己雙標到極點

奇實個碼頭平時都好多木板擺喺到
間唔中都會係個海見到啲木板
有時仲見到啲貨，落哂海到

碼頭投訴，要封都冇計

知道你喺文青喇 唔駛衝住出嚟駁

有幾藝術我見親喺嗰度影嘅相都係糖水樣

Pin this

由其係間%出面

正如一啲其他古蹟一樣

總有人要燒下佢 玩爛佢
出個po慌死冇人知
仲加一堆人讚燒得好爛得好

好不幸我國有咁自私嘅人

整爛貨櫃同傷狗嘅事都唔係第一次發生
啲狗比人用燒烤叉插盲又有 打到隻腳斷見骨又有
啲貨俾人噴漆又有 整爛又有 偷咗都有
結果就係貨運啲公司要自己賠返d貨錢 自己醫隻狗
請問可以問邊個追討
西環碼頭本身就唔係公眾地方
班街外撚憑乜嘢入嚟整到個場爛晒然後屌人封？

仲有成日有班入嚟咪單車嘅播歌播得勁撚大聲
播啲歌又無品味

係呀 勁黑人憎 佢地揸得勁快
之後響個鈴叮叮兩下就旨意你避到佢
我後生就話避到姐 呀公公婆婆食完飯諗住落黎散下步個啲點避

香港政府

毒撚又贏

諗起公園啲「不準踐踏」嘅草地
班人一定覺得唔應該踩

多謝鳩假期三幾星期又翻炒冷飯re-post一次

咪鳩假期呢d幫兇大力吹棒天空之鏡

由細到大都住西環
覺得封得好
一個天空之鏡就搞到全香港
甚至班旅客都過哂去
係咪on9

以前公司係附近成日行去睇日落
個陣仲係冇咩人

抵撚死
KOL

本身十幾廿年黎都係西環街坊後花園
係近幾年打卡多左班垃圾冇手尾又唔檢點
見一隻打一隻

最主要係果度真係人地公司範圍
唔應該當係一個隨便可以去嘅地方介紹

至於香港人… 唉
我想兜架… 有哂報導
有咩好講？

同埋本身design都係想由西環巴士站起計既海濱長廊環島咁
而家又斷開左
其實啲人去影相真係好唔自律
又大小二便又要入埋人地既貨櫃同範圍影
又冇收尾食野
同啲忽然行山撚一樣
加強公德心教育真係有必要
呢啲只係冰山一角
玩爛個場唔係第一次
象山隻荔園象玩爛都敢膽死啦
見係啲景點就又爬又騎好撚威咁
拉鳩哂果堆成日博上位既垃圾就最好

up乜尻人地本身既用途就唔係比你去打卡, 唔係有第一條友係度影左相, 你都唔會知e度可以打卡啦, 你係有藝術觸覺既, 大把地方都打卡靚架, 普通地方都可以影得靚架

呢樣真
果度根本係堅城街坊既後花園
大家都好自律
大家都係跑下步
飯後散步
拍拖 靜靜地咁行下吹下海風
啲死mk係都要玩爛個場
其實封唔係問題
最慘係下一個受害地方係邊度
而家啲熱門露營地點根本都係出現同一個問題
只係上左山較難捉
缺得既都係同一班人黎

咁都叫拉埋來講 民主未開
幅圖講既野任何公共地方都有可能嫁啦 咁全香港封曬佢搞天眼城市最撚岩啦
你唔去屌黑警不作為 走去話因為有仆街 所以香港人食屎 少左個地方都好合理
你都cls
公共空間又少一個

浩和街班撚屌
玩到啲草死晒
食完野啲垃圾周圍都係

你返去食撚屎啦
而家邊撚個同你公眾空間阿
人哋每年俾錢向政府租
貨運公司私人用地黎
我係你屋企燒鳩爛你啲財產剪你隻狗賓周你會唔會仲開撚住門俾人入阿on9
多人黎就叫公眾地方㗎啦
多人黎就大撚晒阿？
佢由頭到尾都唔係公眾空間亦都唔係開放比公眾
由原本一開頭都係大家街坊自律 食完飯散吓步放下狗
人哋要開工嘅識得讓返條路出黎
所以一路以來10幾年啲貨運公司都冇乜出聲
俾大家自律自用
從來都唔係老馮要俾你入

真係痴撚線

呢個世界冇一樣野尤其建築係起出黎為俾人打卡用，啲人去得打卡通常都係個樣野靚或者有打卡的價值，利申我自己都從來唔打卡但我會享用呢啲好嘅空間，人地要打卡都冇問題，打卡唔會破壞環境架窩

而可悲嘅係香港嘅發展商同政府就係用你呢一番說話，大把地方都打卡靚，然後就為咗錢肆意拆曬香港一啲本身好值得保留好靚開歷史文物，唔好好活用，正如當年柒婆做局長拆皇后碼頭一撚樣

你班連登仔竟然可以單單因為見到人冇得打卡好心涼，所以讚成政府封呢樣封個樣，嘔唔嘔心啲？今日封碼頭，聽日拆鐘樓，起番個習近平像俾你，然後話你係有藝術觸覺嘅，應該同習近平像合照，唔好理啲英殖留低嘅野

就算係封，理由都一定唔撚係因為其他人打唔卡，所以封得好，乜撚野心態？好多人郊野公園打卡，呢啲人係未讚成政府一把火燒撚咗個山？獅子山有人打卡洗唔洗燒撚咗獅子山啊？

嗰度係政府地嚟㗎on9 五毛

Why not both?

嗰度係政府地嚟

正如香港人行山遇到發哥，發哥都唔介意啲人為打卡Po IG同佢影相啦

但發哥自己本身係一個連IG都唔用嘅人，咁點解佢唔憎打卡嘅人同自己揸機幫佢地打卡呢？

自己唔鐘意打卡/冇得打卡，就要憎恨有得打卡嘅人？連登果然係反社會人格毒撚集合地

地係政府 但係貨運公司係要俾錢向政府租
所以屬私人地方 由海事處規管

傻西偽文青比人串到柒一柒

西環碼頭唔比人入嘅原因，完全係個人操守問題

碼頭今日中午十二點已經收咗啦

仲有沙灣

個碼頭本身就唔係公開比公眾嘅，本身就唔應該有碼頭做嘢嘅人入去
而家啲人自己偷入去打卡影響到碼頭運作，唔係啲打卡嘅人問題？

我成日去都唔敢行入去
通常西環街坊夜晚先會去嗰度跑步

個場雖然係私人地方， 但係船主係歡迎西環街坊入去，因為佢哋覺得西環街坊有手尾， 今次呢一個封場，完全係香港人嘅責任

之前喺西環變幻時 都有人講過2017年發生過啲咩
自己嘅社區一定要珍惜

文青= 換左個皮既mk

塔門

係呀 長洲啲街渡都喺西環碼頭落
我成日落西環碼頭跑 喺呢半年先見得多撚屌入嚟
借個account入嚟訴苦

依家咪好囉，搞到卑路乍灣海濱長廊嗰邊人同滑板玩碰碰車，隔離就係個狗公園，睇下西環海濱可以亂成點

好事阿
班打卡撚為左啲like無所不用其極
抵死

又要行山又要dum口罩

同意，好多船主本身根本唔介意街坊入去Hea，多人去同佢地吹水佢地可以見多啲人不知幾樂意

近年人太多變得雜咗係一個問題，但呢度嘅人單純因為見到傻西文青冇打卡而心涼，大大聲讚成封碼頭，唔諗下明明平日用呢片空間嘅絕大多數嘅係附近嘅街坊，仲將全部人當曬係傻西文青

口口聲講撚到自己好為船主同工人著想，讚成封，實際心入面只不過係睇人仆街最開心，冇問題架，認囉！一邊鬧班文青虛偽，點知自己最撚虛偽

有人同我打卡呀
但無人同我一齊打卡打到整爛野渣 打卡打到污煙漳氣 搞到今日咁渣
可能你有啦我唔知啦

而家卑路乍街灣海濱長廊全撚部都係滑板撚
拎d雪糕筒同可以坐嘅卡板當障礙
已經爛咗好撚多嘢

仲要後面嗰個農圃開埋嘅話
嗰班滑板撚 再加一堆小朋友同老人家同狗
再加嗰啲小朋友成日都推卡板
一多人就左閃右避
唔難想像有啲咩意外發生

屌那星到底傷狗個班係咩人黎
應該都係啲後生仔？

都唔至呢半年了
由好撚耐之前個鳩假期介紹乜撚香港天空之鏡
之後就一大堆人入黎倒水落地影
後尾俾人填平左d氹
又介紹乜撚野隱世黃昏
又湧一堆人入黎
星期六日晏晝仲多人過銅鑼灣

班粉腸好撚煩, 當左海濱長廊訓練基地
果度都好多好細既細路, 遲早實有次抄落去

滑板撚玩個範圍就越滑越大
啲小朋友踩單車 老竇老母就掛住玩電話
成撚日都撞到 之後又報警又call白車

唔知冇人知 嗰度啲狗係攞嚟睇住啲貨
有啲係㗎船上面 基本上完全唔會點到搞人

應該都多人咗4~5年

依家都唔知點樣由堅尼地城開始跑，係咪要跑馬路，真係多得班區外人唔少

都係 我ig都出咗篇文

2016年已經有個外國人開咗個page不斷介紹西環碼頭
好彩今年支那人落唔到嚟香港
嗰個乜鬼自稱西環街坊嘅西多士，依家走撚咗返大陸，上年春天嗰陣介紹咗西環碼頭
如果冇疫情，支那人落到嚟，我唔敢想像
真係多謝佢

仲有啲好細嘅細路一早已經做咗啲滑板撚
仆街仲要喊

我有時見到隻狗 佢對人真係好friendly

唯有跑夜晚

冇啦而家跑步 跑到去副食品市場嗰度都要跑馬路㗎啦

夜晚仲多滑板撚
我有個friend成日都夜晚九點鐘去踩
條友仲要係住沙田
嗰班撚屌24/7 都得㗎
唔係點解彭議員要出post 呼籲嗰班滑板撚唔好咁大聲

日本築地市場

凌晨水街入海濱跑係唔係可以跑到去添馬公園

你唔好撚講
幾年前我試過放狗個陣
俾班大陸人拖住gip問我「西环码头怎么走」
我問佢地入黎做乜撚
佢話入黎打卡影相
我屌哂佢地老母

基本上由堅尼地城到添馬公園都係通，但係凌晨好似有一段會閂

沿電車路跑到山道屈出海濱跑係好好跑
再唔係跑摩星嶺實冇人，不過要小心車

是, 跑到落灣仔碼頭都得

西隧口好似通唔到？！

豐物道嗰段好似會閂

夜晚11點後會有一段仔過唔到
要係水街入口入

唔出馬路最遠可以跑到去邊?係唔係淨係信德要跑少少馬路?

啲車比較少幾好跑
mark sir 有時都會跑嗰度

公眾貨物起卸區 又拉埋自己屋企來講
宜家係貨櫃公司封定政府封呀？
打撚橫來講

咪得信德下面個段仔
最遠應該去到灣仔碼頭

夜晚域多利道係陰深d

自己睇第五頁
民智未開

Agger

中西區係老區, 屋邨得兩條, 重要喺西環尾, 邊有咁多街童MK

白撚痴，1－4全部都唔係細Case黎
仲要虐畜，呢d上硬新聞咁濟
似乎都係9嗡搏forward

睇到有人話有人係直頭攞士巴拿去打船主啲狗
有人用純熟手法去同啲狗絕育但唔埋線
個班真係唔該你哋最好唔好俾人私下捉到

中西區本身都唔會出到個堆品種既mk啦

所以話
而家嘅香港，人怕出名豬怕肥。

幾年前都已經開始碼頭打卡，
到今日先玩爛累街坊收場都真係比預期中遲啦

行山露營都一樣架咋，睇下下次封邊道維修保養

下午5點後入都得啩？好多都收哂工
但唔得呀 因為班牛屎MK玩撚寸咗嗰party
入都唔俾入

咁事實啲人係破壞緊個個地方 影響緊人地工作 仲要傷害埋動物
個度亦唔係純粹因為人多問題
Btw個度區外人都唔應該入咁多黎啦 整到污煙漳氣

坦白講我支持海濱多元性
大家鐘意做咩就做咩...
但係玩開班友都冇規矩可言
為左玩勁撚自私
我跑步要避有時仲要唔知佢左定右
好心佢地自己行埋一邊自己玩唔好阻到
玩都唔該有返D 同理心呀
同露營一鳩樣

其實我覺得不如請多幾個保安睇住, 阻止D人既瘋狂舉動
咁就唔洗直接封

係一個雙嬴方法來

黑警係死撚曬啦即係

唔係政府話係公共空間先叫公共空間，本質上公眾會用既就已經係公共空間。

說中了，又仇女又葡萄到要撐政府

無錯 如果話因安全問題 我覺得可以下午5點後開放
朝早晏就咪搞住人地做嘢
但人地而家唔會有讓步空間
因為有班仆街又打狗又放火
5點後放你入去結果一樣
我屌哂班仆街老味

我係覺得依家係有班區外低質素人無規無矩玩爛個場 唔封既話個場就只會亂落去
所以覺得封唔係無道理 當然 可以加強保安之類既方法都得
不過有好多爛泥去玩係玩到無性架嘛
咁不如直接封左佢好過
你話啲文青去普普通通影下相打卡我覺得無問題
有問題係個班破壞 傷狗 影響人工作既人種

未有狗公園之前已經放咗十幾年
唔覺有咩問題 有啲狗狗仲好得意

到時就變左淨係睇工作證啦
當人傻既咩

公眾貨物裝卸區為本地及內河船隻提供停泊位和場地轉運貨物，主要供從事貨物裝卸人士使用，並非休憩用地。

貨運公司每年都要俾錢政府
租地租船既停泊位
上落貨既地都係屬於佢哋租左既私人地方
同你屋企一樣 都係要俾錢租俾錢買㗎

而家係佢哋啲貨櫃俾人破壞
船上面啲狗俾人打俾人虐待
所以而家同海事處投訴 唔再俾人入嚟 封咗
你有邊一個字唔明

咁你去支持國安法啦

其實都無必要扯到去公唔公義嘅問題。
成件事道好簡單。
玩爛場，最後累街坊。
基本上係雙輸局面，係第一次發生咩？根本唔係。

吹撚到好歡迎人入去
呢D地方
係個度做野既全部人 包括裝貨工人 運輸人員 送貨司機
鬼唔望你地去死
第一 阻頭阻勢 做野又怕整親你
第二 整亂人地D野又要幫你執返
第三 最撚怕有人偷野
當然唔排除有人好客

你咁樣黎講
我係咪可以掉轉話 咁你支持扑狗啦咁樣

????? 有乜撚嘢關係

依家係我嘅私人財產俾人破壞
所以我唔再開放等人再有機會破壞
所以我就支持國安法？
你條撚屌係咪壞腦
駁唔撚到就咪撚覆啦柒頭

碼頭primary use 係上落貨
如果影響到碼頭日常運作，當然係要cater 船主 > 入去打卡嘅人

下 夜晚落貨都好閒架喎

根本政治打壓啦
入去影下相都唔比

碼頭對出條行人路未有狗公園之前都係成地狗屎 仲有d夜跑人士睇唔到有屎 踩到嘅屎痕
部分狗主自私根本唔係呢一兩年先有嘅問題

隔離海濱長廊果邊就係公眾地方，但呢個位根本就唔係，人哋十幾年嚟唔出聲唔代表果度係公共空間，每一個入過去嘅人經過個入口，都應該睇得出唔係對公眾開放嘅。
況且今次都係因為發生連串嚴重事件先引致要封閉，其實已經算仁至義盡。

都有 但唔多覺夜晚落

唔憎恨打卡，你講緊d人冇公德心玩爛個場，騷擾到本身起個到工作既人。唔好轉移視線啦！低b文青

唔好話落貨丫，夜晚睇唔到路比條木方kick一kick都可以入佢數

下一個收皮嘅會唔會係飛機維修區

正常唔會咁樣入人數
但香港太多唔正常人
屌

cctoy啲低能仔死返出去啦 乜到拉到國安法

我要自由我要虐狗

坦白講夜晚唔多人上落貨，我自己就一年總遇到一兩次，平日夜晚還算可以。
有一次禮拜日黃昏時段去攞貨直頭人山人海，我上貨都要就住佢地，佢地又要驚又要八卦。
其實較早前已經每日下午兩點閂車閘，有車先開閘。

虐待動物死全家屌你老母

de facto 係開放俾公眾

de facto 係任出任入

唔知你真心定假膠曲線
依家唔係打卡咁簡單

呀哥仔
其實你係咪有份打狗燒貨櫃個堆低階人種？

幾型 唔覺有咩問題

今日所有出入口已經封晒 呢個就係唔自律同埋擾民嘅後果

最衰都係西dorsi條仆街

唔關區議員事嘅

開俾你係人情, 唔開俾你係道理, 唔好講咩de facto

就咁睇都有唔少外國人做啲鳩嘢

西環碼頭群組

好人又係人一個，垃圾又係人一個，鬼分得出咩。唔阻住人咪俾你入囉，人地有損失咪block你囉，唔通因為打卡嘅人多就要俾人入？改建埋做公園好唔好

冇喇 搞串晒個party
啲打卡撚成日擒上啲貨櫃 卡板 竹 起重機到影相 柒撚懵懵唔知啲野係私人財產
好喇而家一拍兩散 區內區外嘅人全部冇得入去

而家淨係關假期事咩
啲人擒上人地嘅貨櫃 卡板同起重機到影相你唔講？
嗰啲係私人財產你又唔講？
嗰到多咗好多亂拋垃圾你見唔撚到？
珍惜嘅話而家就唔閪會搞撚串個party喇hku學生

下
師兄上網睇下court case條list先啦
同埋香港地虐蓄不嬲無人理

真, 所以香港多左好多虐狗撚

條友d相都影得唔差
但d like少得可憐(對比佢follower)
睇返原來張張用同一set hashtag
而且，個個hashtag都好濫

點都好，呢個位
就當之前菠蘿山咁，俾d港豬冷靜下
思考佢地做過d咩，搞到人地街坊嘅公共空間都冇埋

咪係，仲用HKU個朵撻人
777夠係HKU啦，咁又點

如果係真，同大陸人有咩區別

小弟諗起幾年前青山山脈一帶嘅菠蘿山都有類似情況
好在後來都開返

抵撚死啦班打卡撚

問題唔係型唔型 影得靚唔靚
總有啲人種個腦係唔識搵件事既重點

班破壞王死番去旁邊個公園，唔好阻人開工

條友似係玩snapshot順手影人爬上去
奇蹟嘅係，個po冇咩人理
可能個account reach太低同冇引起迴響

小朋友，大個啲先嚟上連登啦， 關國安法乜撚嘢事， 擺明係班打卡撚玩串左人哋個場。

本來貨櫃起重機其他嘢都係屬於私人物品， 你班人係都要成日爬上去企上去影相，整爛人哋啲嘢， 依家畀人投訴然後封場只能講係你哋抵死

嗰個係私人地方， 人哋畀你入去打下卡影下相只係Bonus，唔係奉旨㗎

碼頭其實真係唔應該自出自入 咁多工人咁多貨咁多工作做緊
人一雜有起事上嚟邊個付責先

記得4，5年前第一次去
人雖然多但好自律，而且多數都係附近居民
作為一個區外人，好羨慕，亦都唔會去掂入面嘅物件作為尊重

個個好禮讓，睇日落都唔會打晒大交
亦都比較乾淨
對上一次去就係第三波疫情前後
人多左好多，成班一係玩遙控車，一係做大聖爺
唔講仲以為去左支那景區見到d大媽蝗童橫衝直撞個款

同香港而家嘅禮崩樂壞，不謀而合

d 00後真係痴撚線
除左良知，真係冇咩會認同到佢地

佢哋仲成日賴支那人， 根本班打卡撚嘅質素都唔高得去邊

自己玩撚爛
自律同公德係咪食咗落肚

見識過
有幾個小朋友喺獅子山頂拎個藍芽speaker大大聲播歌
嘈撚到，好在佢地天未黑落山

我越來越覺得呢一代人好自我中心
個人主義有唔係問題，始終有獨立思考喺而家好重要
但唔該，真係俾d公民意識丫

cls

每個地方都有d好似你咁既人包嗌頸
同你講返聲成龍既名言
中國人係要管架

香港嘅所有山徑而家都面臨緊生態危機

呢個group入過下
講過黨鐵西延擔憂嘅問題
好似民生鋪頭被迫走、物價樓價上升、甜心收樓同埋d地方變晒景區咁
估唔到一個個中晒

大細你話架咩 少見多怪

有何東家族照住，唔驚！

其實工地就好應該圍封唔俾人入啦, 俾人入出左意外又麻煩, 仲未計成班傻人當工地係公園咁玩

我第一次去係4，5年前，已經喺入面聽到好多普通話人

中西區，我作為一個區外人
經常去寫實攝影同埋行山
個地方嘅氣質有種貴氣，唔知係咪太重殖民地色彩關係？
旁邊灣仔都有呢個feel，當然冇前者咁濃厚
班友好心去啟德碼頭一帶玩咪算囉，又多支那人住同埋闊咁多
物以類聚，唔好搞臭中西區呢d好地方

你出錢？ 你搵人？

呢個係舊登首席on9仔豬閪成
梗係語出驚人啦

條友講既嘢無樣關事 有語言障礙 屌你老味我係間公司閘鳩咗個碼頭都仲得啦 公你老母地方咩 仲叫我請多幾個保安睇住你地係我既私人地方玩嘢 on99

關咩事， 點解你覺得打卡會招人妒忌

其次，責任梗係關到過嗰個地方嘅人事㗎喇， 正如大家都會怪班支那狗嚟到香港做埋啲缺德嘢搞串咗呢個地方， 點解你會有個錯覺只要係欣賞呢片空間嘅人就可以逃避到呢個責任？

班人連打卡咁小事都唔可以做得好好地 到底現實係幾撚失敗

去你屋企打卡好唔好？
你屋企風景都幾靚 仲有伯母任人中出都唔嬲

仲話自己hku 講嘢咁撚蠢 又係唔知封既問題係邊

反送中咁撚多記者採訪
都有好多野拍唔到靠民眾拍片記錄啦

弱智都算，仲要大大聲話俾人知自己弱智

最好笑係個碼頭本身係人哋嘅私人地方， 人哋畀你入去影下相釣下魚只係Bonus ，
結果啲人就當咗佢公眾地方咁奉旨要畀佢入去

唔好講咩夜晚先有街坊用
根本平時 五六點黃昏都勁撚多人入去影相
玩爛哂人地啲地方
走上卡板 爬上人地啲貨櫃頂影相變哂基本
自己都唔自律
虐畜個啲仲撚痴線

中一開始係西環住，仲記得有日跑街唔為意跑咗入去

果陣時碼頭未出名，真係發現新大陸咁，估唔到有個睇日落咁靚嘅地方

之後好鐘意去果到跑，貪佢冇咩人夠靜，吹下海風撚下街坊啲狗，同frd 夜晚去飲嘢睇下人釣魚，拍拖又可以去9 hea 下

自從唔知邊條仆街吹奏影咩天空之鏡之後，就愈來愈多人去打卡，果到變到旅遊景點咁日夜都勁撚多人，我已經當果到收咗皮冇咩再去過因為果到唔再係俾一班街坊靜靜地享用嘅開放空間。

以前大學miss有講過果到係理想公共空間嘅典範（好似真係有拎過獎），西環碼頭係由政府、商家、市民有共識而默許而成嘅公共空間（其實係私人地方但俾你哋自由出入），唔會有過份無理嘅規管，果到嘅秩序係由市民自律咁去維持所以先會有一個咁特別嘅地方出現。

但果一班唔知頭唔知路，走入去搞9人啲嘢，爬上爬落就係為咗打卡影相嘅仆街仔，完全冇諗過果到所有嘢都係其他人嘅私人財產，完全同大陸班蝗蟲一樣冇公德心同理心，破壞人哋嘅財產我屌9你哋老母咩，仲有人放火殺狗真係痴撚線

呢啲人我祝你哋同班大陸閪一樣早死早著算啦屌你考母

Public Space 已經錯左啦
我知政府係柒 但今次明顯係人既問題
唔係屌下政府就叫有說服力架
自己搞串party 重要屌返人轉頭loser 十足十蝗蟲咁

原來規劃差會導致人品差

北角碼頭、西九海濱、尖碼、啟德、觀塘、灣仔、中環原來都唔係公共海濱空間，得西環有海景睇

agger， 以前都仲可以話香港人係好過大陸人因為我哋會自律， 依家望住班打卡撚真係都唔知點樣講得出呢句。

我一開始見到「眼紅人哋打卡」 呢幾個字已經笑咗， 成浸蝗味

係人都去得 我都唔知點解要眼紅
呢啲賤種一窩蜂去人地頭 打擾完人 又將責任推比政府 仲好意思屌人loser 眼紅

我又諗起柏楊筆下嘅支那人

睇完個大學生留言笑撚左，朝早碼頭幾多車去上落貨去澳門去離島，又有食油公司又竹業，永佳船務賣英泥沙磚。全部都用吊機上落貨左fing右fing，建築材料用船運落黎單係落貨已經用一日，仲話鳩人擺料。連碼頭點運作都未知就話唔影響運作。星期日碼頭商户唔開係事實，但人地做維修保養，禮拜日備貨禮拜一開工呢？嚟到使唔使同你講聲唔該借借先開工啊。
有時係人地就住你，唔代表你冇阻到人嫁。

講得好

留名睇業內人士屌醒d 打卡撚

玩左咁多年咪算多囉

咁點 本身唔係比你去舒服嘅地方

家下求其有個空地就露營架喇

咁依家人地做莊
佢地話有
咁依家就算真係證明冇都無謂

維修區真係so 9 sad
依家都仲週地垃圾
同埋啲濕鳩錢七鏟上草地影相扮晒名車catalog

係你咁諗姐
不問因由

碼頭加強保安要通知區議員?
咁葵涌區議員估計幾唔得閒

得兩條lane
啲貨車行得咁快
以前都試過車死人
睇下幾時第次架咋
個條街一封 入面HAECO 出入都唔得

屋企唔夠床 去醫院訓啦

同啲人當圖書館係托兒所一鳩樣

唔代表冇
機場冇飛機飛都唔比人入去參觀

大個仔喇 唔係要乜野野死lur 就有架
你要諗下個要求本身係咪合理
同埋隔離就有個公共空間 一直延到去港澳碼頭
直駁到灣仔碼頭

人地話有
你點證明冇
新聞冇講就冇?

好無語

入左禮賓府未
入左機場未

爭取下囉 兩個地方入面都好chill 同埋好多打咭位

唔係封
係按規舉做事
你有咭 或者入去做野一樣入得

媽咪我唔要呢件 呢件好醜樣
我要隔離屋明仔個件

文青嘅想像力真係可以陸上行舟

係ig一打 就見到成班打卡撚

一個貨櫃壓落黎
一架鏟車睇唔到位推左兩件落海

你咪去一地多用下囉

條友弱智就咪理啦分分鐘又係打卡撚

人地啲船幾時黎就幾時黎
個刻冇船係咪代表個個都知下隻船幾時黎
黎嘅話唔洗通知你
本身個碼頭就係佢地用嘅
比人入係隻眼開隻眼閉

你都識講有人唔識珍惜

打卡唔係問題
問題係有班人亂咁破壞，人地碼頭啲卡板，貨櫃擺喺到唔係俾其他人用黎影相，間唔中朝早經過都會見到啲卡板跌咗落海，依家係影響到人地工作所以先封碼頭

呀大學生，首先果度本身都唔係你口中嘅public space.
比你入係人情，唔比係道理。
Btw, hku學生起西區社區個朵一向都臭臭哋

支持爭取機場跑道加個打卡位
一望無際既地方好難搵，仲要可以影到飛機係自己背後飛起

出馬路跑一樣咋嘛
碼頭冇船跑得 馬路冇車都跑得

咁依家按規定要求有文件嘅公眾先入得咋嘛

f 到c 或者f 唔到c 唔係重點
人地揸正黎做係規定 唔需要乜野其他原因

一兩單杰野就夠把柄揸正黎做

佢地射個兩野
仲少過隻狗篤尿

打卡撚末日

仲唔拿拿聲收咩
比多個晏晝啲人入黎發泄呀

唔止長洲貨
連運去澳門嘅貨都係西環上
見過一板板Dyson 寫住運去澳門來來定邊間

咁冇黑警就可以任做?

到佢自己啲財產比人鳩搞就明架喇

列作傻人發現案
你班打卡佬自己玩爛左就話要保育開放
之前開放左咪俾你地入去打卡咪搞到烏煙瘴氣

而家話返人轉頭
惡到呢

其實香港要整多d真正公共空間

其實已經收左
不過人地AA 冇咁得閒一日到黑搵team 人睇住

呢個時勢仲去中環碼頭嘅全部都係垃圾
做得好

有呀
不過啲人嫌唔夠chill 唔夠特色

香港好多公共空間，一係好難去，一係太多管制

係咪岩岩中學畢業個啲白痴仔黎？

香港人是需要管的

戇撚鳩
你班打卡撚玩鳩爛個地方搞撚到全部人都冇得去，你仲惡？

跑道尾囉
而家假期旺過旺角
一車車人搭S52 入去打卡
又係遲早比AA 封場
之前啲車撚先搞到封左塊草地

真普選 五大訴求
都係死lur啫

個碼頭應該用來走私，所以怕市民接近

一定係CIA搞亂香港

本身唔係大場, 邊有可能咁易比人偷雞
你話你係入黎做野
一call場主/船主, 幾分鐘已經可以認到人

講緊打卡班人破壞環境阻人做野
佢入黎撻張相撻一句幾型有咩問題
睇到搲晒頭

玩臭個場, 碼頭自然要做野
好似果條仆街區議員, fb出post屌碼頭唔通知佢
講到好似碼頭私下封左街坊公眾地方咁
原本通告 1/3 先封場, 等人玩埋個星期日
琴日一見個仆倒fb post, 碼頭中午即封, 唔鬼等 1/3

我有個friend, 已經50幾, 一開始已經住寶翠園
佢話舊時住hall班學生無咁多活動時都幾好
都開心見班大學生落堅城食吓野
現在就真係怕左班大帝, 尤其夜晚, 嘈撚西咁

18年尾既時候D看更都捉人捉得好緊
話唔比人入去影相/婚攝
聽講係有個藝人入去拍MV 之後比人投訴

你話入去影相呃下LIKE係冇問題
D人有冇腦嫁
入去BBQ 係乜撚野事
爬上人地D貨櫃 破壞人地D野
又唔見佢地爬入777屋企同中聯盟影相 仲大把LIKE呀

山海樓 果邊都係一樣
D人唔自率 攪到果邊封埋D靚既打卡位
彩虹村個天台籃球場之前都好似有封到
又係D 人打卡攪到影響D居民生活

其實因為而家落西環方便左
以前未有黨鐵部Lift 真係比我都唔行落去

之前未開學就周街玩city hunt 一開學夜晚就會聽到d大學生喺hall鳩叫 而家又喺地鐵玩滑板

其實個ig story 對入去西環碼頭既人指控有幾多成係真都唔知

有冇諗過嗰塊地係私人地方， 講到口水都乾埋， 之前人哋畀你入去影下相搞下卡只係Bonus， 唔係奉旨畀你入去㗎小朋友

關乜嘢事， 依家呢個係私人地方， 你係想霸佔人哋嘅財產喎， 你咁樣同支那狗有咩分別？

除左1個個外國兩公婆我fc唔到之外
其他都係真
有哂新聞 有哂記錄
亦都唔係第一次發生

自己不願面對就話係假

啲細路咁自我中心
人哋揸正嚟做，喺度屌鳩人轉頭
歪理變道理

個大學生仲惡過碼頭咕哩

香港有好多地方都係咁，你偷雞入去玩就咪鬼咁揚搞破壞，封咗場大家都無隱

自我中心？連登大把啦駛乜出去睇

呢個post大把
EQ好低，而且俾人篤爆都仲可以死雞撐飯蓋

黨大生以為自己係社會精英喎
而家大學生一街都係，算吧喇

鬼唔望佢畢業真係做碼頭咕喱

果到係政府地嚟

讀完hku就當左自己local、幫西區人發聲

分分鐘比人捉到都仲話冇人話唔比=比

政府地
不過已經借左出去係工商業用啦
你估中環9/10號碼頭，文化中心對出嗰d你見位就可以泊埋去呀？

上面都有業內人士講左走貨都要留位存倉

家陣工業用地叫你有返張安全咭先入得已經好俾面
你咪去考囉

附近啲長輩都大把hku校友啦，唔會覺得有幾特別
但問題唔係hku or not
係新一代好無公德心、成日又嘈又唔覺阻住人

幾時話政府嘅土地/財產市民就可以隨便用
最少都要申請啦...仲有條件同資格呢

可能去聖安多尼堂一台彌撒都捉到大半校友喇

佢係唔係西區人我唔知，我只知佢係西人

碼頭係藍色卡，要上另一個course唔係一日課程

下白泥好遠嘛…又鄉下地方…
可能啲人咁覺得

偏激到搞唔掂

大把地方都係啦

行個山頭側邊全部都係垃圾，甚至口罩都有

屌佢老母臭閪將啲垃圾袋好拎返屋企揼又唔會嘥得幾多錢同時間

講真要解決好簡單
一係就棟隻狗日夜守，邊個搞串個party就躝
一係就玩政府最鍾意嗰招，全封

搞串個party真係冇撚得怨

所以睇得出班人基本上都係逢政府必反
都唔撚使講道理
同d大媽霸公園唱歌都覺得冇問題既思維有乜撚嘢分別 咁嘅邏輯思維 俾佢地執政香港分分鐘死多幾錢重

講真公屋夠政府地啦
又唔叫房屋署拆晒啲閘，炒晒啲做樣嘅食蕉

我有綠卡

香港大陸西係咁架啦
好出奇咩
呢到中國黎wo

同小朋友搶水泥喉遊樂設施？
個個坐喺度影糖水相煩住啲細路玩

小朋友去副食品市場旁既公園玩，大朋友可以落去堅尼地城巴士站旁既空地大亂鬥

記得早幾年大家好仇視大陸露營團落嚟香港亂露營，

收皮啦追post啦
政府地租俾貨運公司架
正如d公屋都係政府地租左俾人住
咁人地屋企就係私人地方
唔係一句政府地就大撚哂奉旨要俾你入

聽唔少本地生on9嘢。
夜晚醉咗起條街大叫、
每年例上報紙的淫亂/bully o camp,
啲裝搞活動時又去附近食店R贊助， （a.k.a黑社會收片）
記得有報道過有食店肯贊助，煮咗好多雞翼但班港大社會精英放飛機冇去攞，報道出咗街先有人去執手尾
反而共諜NDS校外少啲柒事，又成日豪食附近啲餐廳。
最後希望本地人掙氣啦，笑鳩大陸人時都要做好自己